田北辰：條鋼筋係無扭到而唔係剪咗

運輸及房屋局證實，港鐵檢查沙中線紅磡站東西走廊B區月台層板工程時，再發現有兩支鋼筋螺絲帽不合格。立法會議員、實政圓桌田北辰認為，如最終在整體檢查的192個鋼筋或螺絲帽中，有兩成鋼筋或螺絲帽接駁不合格，將支持紅磡站擴建月台拆卸重建，「挽回信心危機」。

運房局今日再公布的兩支鋼筋絞牙，僅分別扭入31.61及6.22毫米，其中一支鋼筋絞牙外露8至9個扭紋。田北辰指，反映禮頓及港鐵監工「不知所謂」，「無點扭入都畀佢過到骨」，唯一「不幸中之大幸」，是「條鋼筋係無扭到而唔係剪咗」。

曾任九鐵公司主席的田北辰表示，他最近與九鐵舊同事及多名土木工程專家和承建商等，商討紅磡站事件。他引述有專家最樂觀估計，整體檢查結果如有四成不合格，料仍可加固；但有較保守的專家則指，如超出兩成不合格，已需拆卸重建。

田北辰指，他個人認為事件已超出安全結構問題，社會開始對工程有信心危機，他認同較保守說法，即超出兩成不合格，便需拆掉重建，如此亦可「做到殺雞儆猴，以免日後有承建商有樣學樣，以為四成接駁唔合格，只要加固都過到骨」。

根據港鐵公布鑿石屎檢查方案，將鑿開東西及南北走廊月台層板共80個位置，料至少可以檢查192個鋼筋或螺絲帽，其中24個定點位置每個會開鑿25厘米和深10厘米，推斷每處可見到1個螺絲帽接駁位，即合共約可檢測至少24個螺絲帽；另東西及南北走廊則會「隨機抽樣」合共56個位置，料能檢測至少168個螺絲帽接駁。

不幸中資大幸

某某工程師「用手扭都扭到，點會無扭」

狗鐵

條友係咪冇腦

哦, 咁鑿開晒d石屎再扭番晒咪得囉................

都係唔合格

無扭到係仲撚衰
野都唔扮

係西方 應該政治大地震

仲想幫佢兜一兜?

係香港，大家明早準時返工

如果要重建，邊個比錢？

不如你分析下點樣係不幸之中的大幸
九唔搭八

咁而家扭返入去得唔得 ？

橫掂都鑿開咗， 順手扭返入去啦。

就咁搵手扭就得

個位好似有差距

即係點 以為自己兜左

明顯鑿開石屎時整鬆左啦
搵翻上次示範徒手扭入去個港鐵高層攪一攪就okay啦

英雄所見雷同

強姦犯:係中出唔係強姦

咁而家倒曬水泥咁點整返入去

依佢個說法係
強姦完 之後話係顏射而唔係中出
屬不幸中之大幸

係香港，照如期通車，港豬仆撚住去用

真係無扭到 痴撚線

20% 唔合格都接受，係咪香港工程界一般標準先？還是今次嘅新標準？

講到好保守咁，唔知係咪一齊扮嘢喎...

係啦， 鑿到褪曬出嚟 ， 都叫咗你哋唔好鑿㗎啦， 就咁負載測試咪得囉 ， 而家大鑊喇 ， 明明都扭實曬入去， 宜家褪淨得6mm， 係咪衰呢 ？

「不幸中之大幸」，是「條鋼筋係無扭到而唔係剪咗」
香港墜落到咁

返工搭巴士囉

震到鬆撚曬

田生唔係想踩死港鐵咩

扭唔到

扭得到當初扭左

當初扭唔到 而加更難

助攻

搵唔搵到 邊個講啲咁嘅嘢？

貼佢張玉照出嚟睇睇 唔該

之前講左批貨有問題
根本入唔撚到
但佢地照用
結果就係入唔到
1:剪
2:唔入

認真問，水泥乾晒，咩都固定晒，仲有得扭返入去咩？

爆走晒石屎先扭

班友講的加固 應該插返多幾碌或者加多層加固？

同重建有咩分別

當年東鐵車底有裂紋俾人屌到傻 跟手西鐵又比人笑鳩嘥錢
依家仲唔報仇咩

咁爆法
咩鳩都爛哂
直接炸左起過la

咁叫馬時亨扭返囉

感覺佢想踩多幾野
以前KCR做主席
想上位

無扭晒，梳鳩，而家扭返，冇事冇事

其實無，偷雞唔到蝕渣米

港豬又要埴數了

高質

降低standard 咪得, 邊洗搞咁多野

用手都得 咁condom都得啦

短既無扭到，長既就剪左

似係想講 可以拆咗個站重建再扭 唔使買過批新

無扭仲衰過剪
代表成單野極度馬虎
可能仲有啲咩位係求撚其就過骨

個標準係用黎做乜9？
2成 fail又得 4成fail都得
最後 只要唔係100%fail就得啦

係邊位工程師呀

剪鋼筋咁lum樓死人
同無扭到鋼筋咁lum樓死人
原來有分別架?
不幸之中大幸個你老母

禮頓
抵你死啦今次

發夢見到做開紅磡個班engineer 一聞到獲氣個個即刻遞信走晒
禮頓898

長左就剪撚左佢
短撚左咪扭唔到, 咁撚短, 想扭亦無得佢扭
事關短無撚得救

比條女係面前短得制都屌唔撚到入個窿

咁講法分分鐘全部都扭唔到
仲大撚鑊

即係無問題啦

發覺香港啲事唔係冇人關注，其實好多人都係網上留意件事，但硬係好似大部分人係網上發洩完嬲完就冇下文。所以政府做既柒事往往都係有民怨但冇後果。

補飛易d

港鐵高層嘅report 算唔算偽造文書？無人需要坐監？

屌你，呢啲唔係信心危機，係倒塌危機呀

到時咪照通車 啲人咪照去搭 搶住搭頭班車打卡

老老實實拆左再起 咁樣中間可以又袋幾多錢？

某某話15秒扭一支

又要浪費幾多錢

我話ok就ok

唔扭入去係因為有人要表演徒手扭鋼筋

快啲通車 咪撚阻住搵食啦 佔中亂港

屌！扭返入去咪得囉…咁蠢既

前主席之復仇

咁其實小事嚟
嗰五條無扭到嘅
而家扭返好
再補返啲石屎咪得
都唔知啲亂港分子做乜大驚小怪
阻住通車

其實我覺得係田少太誇張囉
誇大其詞引起市民恐慌
而家睇咗係5個有問題
咁咪啫係得5個唔合格
其他都合格囉
根本而家就可以通車啦

走慢啲都驚落鑊呀
肯定唔係大嘅揹㗎啦
細嘅唔走就有鬼
好似之前鉛水單嘢個水喉佬咁嘅下場
咁就仆街啦

倒塌嗰下
到底會死高官、鐵膠定係蝗

只會死香港人 仲要係蠢果班

殺雞儆猴
政府又罰鳩你班市民幾十億稅金去補獲
睇下以後仲敢唔敢亂揭工程黑幕

應該都係MTR畀錢
但係之後就會加價補貼

被人強姦無內射已經係不幸中嘅大幸

通車啦屌你老母
重建又係要加價搵香港人笨柒，到時死幾個香港人好過要全香港人陪葬啦

而家公佈左10支有6支唔合格
仲有兩支係計埋誤差先合格

重建掠水震興經濟

震?
可能你岩既

應該係唔對稱
頭太長丶尾又太短, 只有中間部份扭得入
如果抽中間位檢查, 有機會全 pass

灣仔地盤一樣做法，

降低個標準，之後

無問題，通車

香港不幸，中資大幸。

最後又係香港人出錢重建，中資又有得賺，真係好和味。

其他站都兇多吉少

無扭同剪左有咩分別呀 咪又係一樣受唔到力

不幸中之大幸 係冇浪費到啲吉碟